每個月組織一至兩次罷工罷課是否可行?

如果長期罷工罷課,好多人都會承受唔到
而且香港人工作辛苦 每月放返1-2日又可以順便休息一下
雖然短期內對政府造成既影響唔大
但係長期每月小罷工 個影響應該會開始見真章
正評:支持
負評:反對

推

罷工個效率唔高，講下罷工個原理:
1. 公司要盈利
2. 集體罷工，工司產能鏈受樽頸限制
3. 令工司無法依合約供應商品服務/商品
4. fixed cost需繼續付出 (如機場停泊費、保養)
5. 老闆比較請新員工的成本，與接受罷工方案的新成本，哪個比較高。

政治事件，靠罷工影響政權者的開支低
反而影響的是商界，而商界某程度影響到政權，
可惜政府很容易給利益商界而再次吸納票源。

咁不如每個月組織一兩次和理非

和你飛

五十幾個政府部門的公務員輪流罷工，剛好持續到十月，送份大禮比中國